<resources>
    <string name="BANNER">ca-app-pub-8377806524744957/2404800783</string>
    <string name="admob">ca-app-pub-8377806524744957~3684424569</string>
    <string name="app_name">Ubicate UBB</string>
    <string name="title_activity_mapa_universidad">Map</string>
    <string name="RememberThat">Recuerda que:Debes tener activado el GPS y estar conectado a internet wifi-ubb:conocimiento2011 Wifi-Bibliotecas:Red-Bibliotecas</string>
    <string name="CreateMarker">Recuerda que para crear un marcador debes un momento presionar en el mapa y además, debes completar
    los campos que son necesarios para crear un marcador.</string>
    <string name="UpdateMarker">Recuerda que para modificar un marcador debes ingresar el título de éste, que es la clave primaria
    y esperar a recibir la información del marcador si es que existe.</string>
    <string name="DeleteMarker">Recuerda que debes ingresar el título del marcador y posteriormente confirmar si es que deseas
    eliminar un marcador.</string>
    <string name="user">RUT</string>
    <string name="password">Contraseña</string>
    <string name="enter">Ingresar</string>
    <string name="title_activity_functions_to_administer">FunctionsToAdminister</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_create_marker">Map</string>
    <string name="InfoRemember">Para crear un marcador, mantén presionado unos segundos en el mapa y luego agrega los datos. Recuerda que una vez agregado el primer marcador, los demás desaparecerán.</string>
    <string name="title">Título para Marcador</string>
    <string name="snippet">Subtítulo para Marcador</string>
    <string name="create">Crear</string>
    <string name="returnn">Volver</string>
    <string name="AcademicosDepCienciasBasicas">Acádemicos Del Departamento De Ciencias Básicas</string>
    <string name="AdminCentral">Administración Central</string>
    <string name="AulaMagna">Aula Magna Fernando May</string>
    <string name="AulaA">Aulas A</string>
    <string name="AulaB">Aulas B</string>
    <string name="AulaC">Aulas C</string>
    <string name="AulaD">Aulas D</string>
    <string name="AulaE">Aulas E</string>
    <string name="BibliotecPrincipal">Biblioteca Principal</string>
    <string name="Guardias">Cabina De Vigilancia De La Universidad Del Bío-Bío</string>
    <string name="Cafeteria">Cafetería Universidad Del Bío-Bío</string>
    <string name="Camarines">Camarines UBB</string>
    <string name="CanchaDiseño">Cancha de Football Diseño Gráfico</string>
    <string name="Tenis">Canchas De Tenis</string>
    <string name="CasaPatronal">Casa Patronal</string>
    <string name="CasinoMartaColvin">Casino Marta Colvin</string>
    <string name="CasinoUBB">Casino UBB</string>
    <string name="CentroSimulacionEnfermeria">Centro De Simulación De Enfermería</string>
    <string name="DepartamentoCienciasBasicas">Departamento De Ciencias Básicas</string>
    <string name="DDE">Dirección de Desarrollo Estudiantil</string>
    <string name="DiseñoGrafico">Diseño Gráfico</string>
    <string name="EstadioUBB">Estadio UBB</string>
    <string name="FacultadSaludAlimentos">Facultad De Ciencias De La Salud Y De Los Alimentos</string>
    <string name="FACE">Facultad De Ciencias Empresariales</string>
    <string name="FEDE">Federación Universidad Del Bío-Bío</string>
    <string name="GYMFM">Gimnasio Central Fernando May</string>
    <string name="GYMMultitaller">Gimnasio MultiTaller</string>
    <string name="LECYCA">Laboratorio De Experimentación, Control Y Certificación De La Calidad De Los Alimentos</string>
    <string name="FCSA">Facultad De Ciencias De La Salud Y De Los Alimentos</string>
    <string name="LabProcesosAlimentos">Laboratorio De Procesos De Alimentos</string>
    <string name="LabCentralesCompu">Laboratorios Centrales De Computación</string>
    <string name="Museo">Museo Marta Colvin</string>
    <string name="newDepaCienciasBasicas">Nuevo Departamento De Ciencias Básicas</string>
    <string name="OficinaPartes">Oficina De Partes</string>
    <string name="Psicologia">Psicología</string>
    <string name="nuevoDepInvestigadores"> Nuevo Departamento De investigadores</string>
    <string name="Lavadora">Sistema De Lavandería</string>
    <string name="VRIP">Vicerrectoría De Investigación Y Postgrado</string>
    <string name="PrevencionDeRiesgos"><![CDATA[<b><font color=#FF0000>Unidad De Prevencion De Riesgos</font></b>]]></string>
    <string name="PrimerosAuxilios"><![CDATA[<b><font color=#FF0000>Sala De Primeros Auxilios</font></b>]]></string>
    <string name="AreaDesarrolloPedagogicoTecnologico"><![CDATA[<b><font color=#FF0000>Oficina De Área De Desarrollo Pedagógico Y Tecnológico</font></b>]]></string>
    <string name="DepActFisicaDeportesRecreacion"><![CDATA[<b><font color=#FF0000>Departamento De Actividad Fisica, Deportes Y Recreación</font></b>]]></string>
    <string name="JefeDepDeportesRecreacion"><![CDATA[<b><font color=#FF0000>"Jefe De Departamento De Deportes Y Recreación"</font></b>]]></string>
    <!--#0000FF AZUL colocar en java class-->
    <!-- \u000A Unicode caracter Salto de linea coloca en text xml class-->
    <string name="CasaCentralInfo2">Además, la Administración Central cuenta con las siguientes áreas y funciones importantes:\u000A\u000A* Dirección De Postgrado.\u000A* Departamento De Pregrado Chillán.\u000A* Unidad De Gestión Curricular Y Monitoreo.\u000A* Unidad De Formación Integral Para Tutores(Sala UFI).\u000A* Admisión Y Registro Académico.
\u000A* Dirección De Administración Y Presupuesto.\u000A* Departamento De Personal.\u000A* Departamento De Servicios Tecnológicos (DST), encargados de administrar los recursos de redes, software,
        datos, hardware y telefónicos de la Universidad.\u000A* Subdirección De Investigación.
    \u000A* Cajero Automático.\u000A* Petición Para Certificado De Alumno Regular.\u000A* Cobranzas Para Cancelar La Matrícula.</string>

    <string name="CasaCentralInfo1">La Casa Central realiza las siguientes actividades.\u000A \u000A
        * Administrar el proceso de admisión y matrícula a las carreras y programas de pregrado regular pertenecientes a la Universidad del Bío-Bío.\u000A \u000A
    * Registrar, controlar y almacenar la información académica del estudiante y de las mallas curriculares de todas las carreras de pregrado, programas de postgrado, diplomados y postítulos, impartidos por la Universidad, velando por el fiel cumplimiento de la reglamentación legal vigente.\u000A \u000A
    * Certificar la trayectoria académica de todos los estudiantes de la Universidad del Bío-Bío.\u000A \u000A
    * Generar y validar estadísticas académicas en su ámbito de acción, según requerimientos internos y externos a la institución para análisis y toma de decisiones.\u000A\u000A
    * Inscripción para las asignaturas de formacines integrales.</string>

    <string name="SalaMultiUso"><![CDATA[<b><font color=#FF0000>"Sala Multiuso"</font></b>]]></string>
    <string name="Conferencias"><![CDATA[<b><font color=#FF0000>"Conferencias"</font></b>]]></string>
    <string name="Titulaciones"><![CDATA[<b><font color=#FF0000>"Titulación"</font></b>]]></string>
    <string name="Ceremonias"><![CDATA[<b><font color=#FF0000>"Ceremonias"</font></b>]]></string>
    <string name="Seminarios"><![CDATA[<b><font color=#FF0000>"Seminarios"</font></b>]]></string>

    <string name="Aulas"><![CDATA[<b><font color=#0000FF>A1FM Hasta A6FM</font></b>]]></string>
    <string name="Fotocopia"><![CDATA[<b><font color=#0000FF>Fotocopiadora</font></b>]]></string>
    <string name="anillado"><![CDATA[<b><font color=#0000FF>Anillados</font></b>]]></string>
    <string name="FotocopiaPrecios">* Fotocopia, impresión, reducción: 20 pesos.\u000A\u000A* Anillados: 1-40 hojas a 400 pesos.\u000A41-60 hojas a
    500 pesos.\u000A61-80 hojas a 600 pesos.\u000A81-100 hojas a 800 pesos.\u000A101-150 hojas a 1000 pesos.\u000A151-200
    hojas a 1300 pesos.\u000A201+ a 2000 pesos.\u000A\u000A* Horarios: lunes a viernes de 08:30 a 12:30 hrs. y de 14:00 a 18:50 hrs.</string>
    <string name="SalasEstudio"><![CDATA[<b><font color=#FF0000>"4 Salas De Estudio"</font></b>]]></string>
    <string name="B1B9"> <![CDATA[<b><font color=#FF0000>"B1FM Hasta B9FM"</font></b>]]></string>

    <string name="LabIdiomas"><![CDATA[<b><font color=#0000FF>Laboratorio De Idiomas</font></b>]]></string>
    <string name="C1C3"><![CDATA[<b><font color=#0000FF>C1 Hasta C3</font></b>]]></string>

    <string name="SalaAnatomia"><![CDATA[<b><font color=#FF0000>"Sala De Anatomía"</font></b>]]></string>
    <string name="D1D4"> <![CDATA[<b><font color=#FF0000>"D1FM Hasta D4FM"</font></b>]]></string>
    <string name="E1E4"> <![CDATA[<b><font color=#FF0000>"E1FM Hasta E4FM"</font></b>]]></string>
    <string name="TwoSalas"> <![CDATA[<b><font color=#FF0000>"2 Salas De Estudio"</font></b>]]></string>

    <string name="Piesdi"><![CDATA[<b><font color=#0000FF>Sala PIESDI</font></b>]]></string>
    <string name="BibliotecaInfo1">La Biblioteca Principal de la Universidad Del Bío-Bío ubicada al lado del Casino Principal, apoya la docencia, investigación
     y extensión de la Universidad, coordinando acciones para que cada estudiante obtenga servicios bibliográficos provistos con
     oportunidad, equidad y excelencia, en un ambiente de innovación tecnológica, inspirada en los valores universitarios como la reflexión,
     el pensamiento crítico y la generación de nuevos conocimientos.</string>
    <string name="BibliotecaInfo3">* Si se desea solicitar el uso de una de estas salas de estudio, en un horario que no coincida con
     el de atención de la biblioteca, deberá contactarse previamente al Fono: 42 2463111.</string>
    <string name="BibliotecaInfo4">* La credencial de identificación o cédula de identidad debe ser presentada cada
    vez que se solicite una prestación de servicios.\u000A\u000A* El usuario debe conservar y devolver el material bibliográfico en las mismas condiciones en que se
    le fue facilitado.\u000A\u000A* El usuario debe cumplir con los plazos de devolución otorgados por la Biblioteca, en caso contrario
    el usuario será castigado y no se le prestarán servicios hasta que la secretaria lo decida.\u000A\u000A* El usuario debe dar un buen uso
     a las instalaciones y cuidar el mobiliario de las Bibliotecas.</string>
    <string name="BibliotecaInfo6">* El Sistema de Biblioteca cuenta con préstamos de Notebooks para sus estudiantes.\u000A\u000A* Wifi: Wifi-Biblioteca\u000A\u000A* Contraseña: Red-Bibliotecas</string>

    <string name="InfoGuardias">Los Guardias de la Cabina De Seguridad ubicada en la entrada de la Universidad del Bío-Bío, realizan
        las siguientes funciones:\u000A\u000A* Vigilancia perimetral completa de la Universidad.\u000A\u000A* Control de acceso.\u000A\u000A* Revisión
        de camaras.\u000A\u000A* Realizan turnos de 12 horas, vigilando la Universidad en todo momento.\u000A\u000A* Encendido y apagado de luces.\u000A\u000A* Activación
        y desactivación de alarmas.\u000A\u000A* Entrega de llaves para la Federación de estudiantes, solo a los
        presidentes de su carrera.</string>
    <string name="InfoCafeteria">La cafetería ubicada al costado del Departamento De Ciencias Básicas,
    cuenta con una sala de estar para que los estudiantes puedan conversar, estudiar o bien comer de los exquisitos
    productos que este lugar ofrece. Además, la Cafetería cuenta con un termo para que los alumnos puedan servirse de un rico
    y caliente café, que los anime a seguir con sus estudios.\u000A\u000A Los horarios en que la cafetería está abierta son de 08:30 a 19:15 hrs.</string>

    <string name="InfoCamarines">Los Camarines ubicados al costado del Estadio UBB, dispone de duchas calientes para
    sus estudiantes que deseen bañarse después de una ardua jornada de deporte. Para poder usar las duchas y prender
    el calefón, se debe hablar con Don Jorge Espinoza que es el encargado de los Camarines y de otras actividades.\u000A\u000A
    Como información adicional, Don Jorge Espinoza además, hace préstamos del Estadio UBB, implementos para ping-pong y pelotas de football y tenis.</string>

    <string name="InfoCanchaDisenio">La Cancha De Football ubicada al final de la Universidad, en el sector Marta Colvin,
    es un lugar para la recreación de los estudiantes, más para los alumnos de Diseño Gráfico y Psicología.\u000A\u000A
    Se debe mencionar que, la cancha no está disponible para la temporada de invierno, más solo para la de verano
    que comienza a partir del 5 de noviembre de 2018, lo cual para su uso debe ser solicitada a la señorita Andrea Zapata
    ubicada en la Casa Patronal que se encuentra al costado de la cancha.</string>

    <string name="InfoCanchasDeTenis">La Cancha de Tenis ubicada al costado del Estadio UBB, cuenta con dos
    pistas para que los alumnos de la Universidad del Bío-Bío puedan practicar de esta interesante rama deportiva.\u000A\u000ALa Universidad cuenta con un taller para este deporte, la cual es impartida por el profesor Francisco Álvarez (Fco.alvarez@hotmail.com).</string>

    <string name="InfoCasaPatronal">La Casa Patronal ubicada en el sector Marta Colvin, al costado de la Cancha De Diseño,
    cuenta con oficinas para los docentes de Diseño Gráfico. Además, en ella se encuentra la oficina de la secretaria Andrea Zapata
    que se encarga de los proyectos de extensión, préstamos para la Cancha de Diseño y cumple con funciones para el área
    administrativa, que tiene que ver con los contratos y honorarios de los profesores.</string>
    <string name="BibliotecaMartaColvin">Biblioteca Marta Colvin</string>
    <string name="InfoCasaPatronal2">La Casa Patronal posee en su interior la Biblioteca Marta Colvin, la cual cuenta
    con la siguiente información y servicios:\u000A\u000A* Asistente Biblioteca: Emperatriz Nova Bustos (enova@ubiobio.cl).\u000A\u000A* Préstamos de Notebook.\u000A\u000A* Scanner.\u000A\u000A* Préstamos para las salas individuales del Edificio E.
    \u000A\u000A* Material audiovisual relacionada al área de Psicología y Diseño Gráfico.\u000A\u000A* Computadores para el uso de los estudiantes.\u000A\u000A* Mesa especial para discapacitados.</string>

    <string name="InfoCasinoMartaColvin">El Casino Marta Colvin ubicado al costado de la Casa Patronal, cuenta con exquisitos
        productos para sus alumnos, para que estos puedan continuar animados y motivados con sus estudios.\u000A\u000ALos horarios de atención del Casino Marta Colvin son de lunes a viernes, desde las 09:30 hasta las 13:30 hrs
    y de las 14:30 hasta las 17:30 hrs.</string>
    <string name="InfoCasinoUBB">El Casino Principal ubicado a mano derecha de la Biblioteca Principal,
    cuenta con la siguiente información y servicios:\u000A\u000A* Horarios de atención: Los horarios de atención son de 08:30 a 17:30 hrs (horario continuado). \u000A\u000A* Se acepta tarjeta Junaeb
    para la compra de los productos del Casino.\u000A\u000A*Almuerzos: Desde 2000 pesos en adelante y se entregan desde 12:30 hasta 14:30 hrs.\u000A\u000A* Programa Casino: Tiene como objetivo
    lograr que los estudiantes de la Universidad del Bío-Bío, tengan satisfecha su necesidad básica de alimentación
    de manera de contribuir a su normal desenvolmiento académico, mediante una beca interna de alimentación.</string>
    <string name="InfoCentroSimulacion">El Centro De Simulación De Enfermería ubicada al costado de la Facultad De Ciencias De La Salud
     Y De Los Alimentos, posee para sus estudiantes las siguientes aulas de clases y laboratorios:\u000A\u000A* Centro De Simulación N°1.\u000A\u000A* Centro De Simulación N°2.\u000A\u000A* Centro De Simulación N°3.\u000A\u000A* Laboratorio De Evaluación Del Estado Nutricional.\u000A\u000A* Laboratorio De Experimentación En Técnicas Dietéticas.\u000A\u000A* Unidad De Metabolismo Energético.\u000A\u000A* Laboratorio De Audiología.\u000A\u000A* Laboratorio De Voz.\u000A\u000A* Laboratorio De Habla Y Lenguaje Infantil.\u000A\u000A* Laboratorio De Habla Y Lenguaje Adulto.</string>

    <string name="InfoDepCienciasBasicas">El Departamento de Ciencias Básicas forma parte de la Facultad De Ciencias de la Universidad
    del Bío-Bío. Sus acciones vinculan la docencia, extensión e investigación al más alto nivel.\u000A\u000AEl edificio
    cuenta con 4 pisos, los cuales están compuestos por laboratorios, oficinas para docentes y la cafetería. A continuación
    se menciona como están distribuidas las instalaciones por cada piso.</string>
    <string name="Piso1">* Cafetería.\u000A\u000A* Baños.\u000A\u000A* Laboratorio De Fitoquímica Ecológica.\u000A\u000A* Laboratorio De
    Nutrición Aplicada.\u000A\u000A* Laboratorio De Química I.\u000A\u000A* Laboratorio De Química II.\u000A\u000A* Laboratorio
    De Ecológica Y Evolución/Grupo De Biodiversidad Y Cambio Global (Dra Marcela Vidal).\u000A\u000A* Laboratorio De Toxicología De Alimentos (Dr. José Miguel Bastías).\u000A\u000A* Laboratorio
    De Biología.\u000A\u000A* Laboratorio De Ecofisiología Vegetal.\u000A\u000A* Laboratorio De Síntesis De Productos Naturales (Dr. Julio Alarcón).\u000A\u000A* Laboratorio
    De Microestructura Y Modelación De Materiales Morosos.\u000A\u000A* Laboratorio De Microalgas (Ph.D Patricia Arancibia).\u000A\u000A* Laboratorio
    De Fotoquímica Inorgánica (Gerardo Cabello y Luis Lillo).\u000A\u000A* Laboratorio De Genética Toxicológica.</string>
    <string name="Piso2">* Baños.\u000A\u000A* Laboratorio De Productos Naturales.\u000A\u000A* Laboratorio De Fisiología.\u000A\u000A* Laboratorio De Biología Celular Y Molecular.\u000A\u000A* Laboratorio
    De Fisiología Vascular (Carlos Escudero).\u000A\u000A* Laboratorio De Ingeniería En Recursos Naturales.\u000A\u000A* Laboratorio De Análisis
    De Alimentos.\u000A\u000A* Laboratorio De Fisiología (Mg. Oscar Fuentes).\u000A\u000A* Laboratorio De Física.\u000A\u000A* Sala De Reuniones (Postgrado).\u000A\u000A* Laboratorio
    De Microbiología De Alimentos.\u000A\u000A* Mencionar, que algunos laboratorios como los de Física y Química serán usados para investigación.Para docencia será en el nuevo Departamento De Ciencias Básicas ubicado en el sector Marta Colvin.</string>
    <string name="Piso3">Oficina de profesores:\u000A\u000A* Dr. Gerardo Cabello.\u000A\u000A* Dr. Claudio Collado.\u000A\u000A* Dr. Anibal Coronel.\u000A\u000A* Patricio Cumsille.\u000A\u000A* Dr.
    Luis Fritz.\u000A\u000A* Mg. Elías Irazoqui.\u000A\u000A* Dr. Luis Lillo.\u000A\u000A* Clauido Megí.\u000A\u000A* Dr. Luis Moreno.\u000A\u000A* Dr.
    Jairo Navarrete.\u000A\u000A* Dr. Andrés Rodriguez.\u000A\u000A* Dr. Fernando Toledo.\u000A\u000A* Dr. Carlos Torres.\u000A\u000A* Mg.
    Gijsbertus Van der Veer.\u000A\u000A* Dra. Marcela Vidal. \u000A\u000A* Dr. Cristian Villavicencio.\u000A\u000A* Dr. Enrique Werner.\u000A\u000A* Si
    se desea comunicar con estos profesores, agendar citas con secretarias ubicadas en el nuevo Edificio de Investigadores.</string>
    <string name="Piso4">* Laboratorio De Genómica Y Biodiversidad (Juan Carlos Marín).</string>

    <string name="InfoDDE">La Dirección De Desarrollo Estudiantil tiene por objetivo, contribuir al crecimiento y desarollo de los y las
    estudiantes, acogiéndolos como persona desde su realidad, generando espacios de confianzam para el fortalecimiento y adquisición de
    competencias y habilidades brindando beneficios que les permita enfrentar factores de riesgo social, psicosocial, familiar y económico, para
    que su permanencia en la Universidad sea más enriquecedora y su formación personal y profesional más integral.</string>
    <string name="InfoDDE2">A continuación se presenta al grupo de trabajo encargado de brindar apoyo a los estudiantes:\u000A\u000A* Hermila Toledo (htoledo@ubiobio.cl): Jefa Departamento.\u000A\u000A* Carolina Saldias (csaldias@ubiobio.cl): Secretaria.\u000A\u000A* Karina
    Aedo (kaedo@ubiobio.cl): Encargada TNE y BAES.\u000A\u000A* Eduardo Lorenzen (elorenzen@ubiobio.cl): Atención a las carreras de
    Ing. en Alimentos, Diseño Gráfico, Fonoaudiología, Psicología, Ing. Civil Informática y Contador Público Auditor.\u000A\u000A* Jacqueline
    Angulo Cuevas (jangulo@ubiobio.cl): Coordinadora Programa Inclusión de Estudiantes en Situación de Discapacidad(PIESDI).\u000A\u000A* Marcia
    Inostroza (minostroza@ubiobio.cl): Coordinadora Programa apoyo a Estudiantes Madres/Padres y Programa Psicosocial. Además, atiende
    a las carreras de Enfermería, Nutrición y Dietética, Pedagogía en Educación Física, Ing. en Recursos Naturales, Ing Comercial
    y Bachillerato en Ciencias Naturales.\u000A</string>
    <string name="InfoDDE3">El Departamento De Desarrollo Estudiantil, proporciona a los alumnos atención de consultas por cualquier
    problema de salud, para su resolución, orientación o derivación a especialistas, de manera de colaborar en su resolución y prevención.
    Cuenta con Atención Dental, Psicológica, en Salud Sexual, Nutricional y de Enfermería. </string>
    <string name="InfoDDE4">La atención de los Trabajadores Sociales de la DDE se realiza previa reserva de hora por intranet.\u000A\u000ALos
    horarios de atención son los siguientes:\u000A\u000A* Lunes: Atención desde las 08:30  hasta 12:15 hrs  y de 14:30 hasta 17:30 hrs.\u000A\u000A* Martes
    a Viernes: Atención desde las 08:30 hasta las 12:15 hsr.</string>

    <string name="InfoDiseño">En estas instalaciones se desarrolla la labor docente de Diseño Gráfico, a través de aulas,
    laboratorios y salas audiovisuales y de taller.\u000A\u000AA continuación, se presentan las instalaciones con las cuenta la
    escuela de Diseño Gráfico, ubicada al final de la Universidad, en el sector Marta Colvin:\u000A\u000A* Sala 1 hasta la 7, las cuales algunas se distribuyen con los siguientes nombres:\u000A\u000A* Taller De Diseño/Sala de
    presentaciones.\u000A\u000A* Sala De Estudio Personal/Trabajo Colaborativo.\u000A\u000A* Taller De
    Gráfica.\u000A\u000A* Laboratorio Digital De Diseño 1.\u000A\u000A* Laboratorio Digital de Diseño 2.\u000A\u000A* Centro Diseño Regional
    (CEDIR)/Fotografía: Sala de iluminación, ubicada en las afueras de la escuela de Diseño.</string>
    <string name="InfoDiseño2">* Jacqueline Santos Luarte: Jefa de carrera.\u000A* Horarios antención: Agendar cita por correo o con secretaria.\u000A* Correo: jsantos@ubiobio.cl.\u000A\u000A* Regina Luengo Riquelme:
        Secretaria.\u000A* Horarios atención: Lunes a viernes de 08:30 hasta 18:30 hrs.\u000A* Correo: regina@ubiobio.cl.\u000A\u000A* Laboratorio de Computadores (Taller Diseño): La encargada del funcionamiento de esta sala es
    la señorita Yaricza Osorio y los horarios de atención van de lunes a jueves, desde las 08:30 hasta las 20:00 hrs y viernes desde 08:30 hasta
    18:30 hrs.\u000A\u000A* Fotocopia: En las afueras de la Escuela De Diseño, se cuenta con una fotocopiadora para sus alumnos, con un
    horario de lunes a viernes, desde las 08:30 hasta las 12:30 hrs.\u000A\u000A* Facultad de Arquitectura, Construcción y Diseño: Instalación
    ubicada en las afueras de la Escuela De Diseño, la cual presenta el horario de atención de la secretaria de la escuela, que van de lunes a
    viernes, desde las 08:30 hasta las 12:30 hrs y desde las 14:30 hasta las 18:30 hrs.\u000A\u000A* Casino: Ubicada en las afueras de la Escuela
        De Diseño con un horario de atención de lunes a viernes desde las 09:30 hasta las 13:30 hrs y desde las 14:30 hasta las 17:30 hrs.</string>

    <string name="InfoEstadio">El Estadio UBB ubicado casi al centro de la Universidad, ha sido construido para que los alumnos en general
    y en particular estudiantes de Educación Fisica, puedan realizar cualquier tipo de actividad fisica, entre ellos football, rugby
    o bien practicar atletismo, ya que alrededor del Estadio se cuenta con una Pista Atlética.\u000A\u000ASi se desea pedir algún
    implemento para la realización de algunos de los deportes que se pueden realizar acá o permisos para el uso del Estadio, acercarse
    a Don Jorge Espinoza ubicado al costado de los Camarines o hablar con los encargados del Gimnasio Multitaller.</string>

    <string name="InfoFEDE">La Federación de la Universidad ubicada detrás de los Laboratorios Centrales De Computación, cumple
    con las siguientes dos funciones:\u000A\u000A* Recepción de estudiantes para renovación y pegado de sello para la
    Tarjeta Nacional del Estudiante (TNE) cuando corresponda.\u000A\u000A* Sirve como sala de ensayo de música, ya que cuenta con 2 salas para aquello, por
    lo que si se quiere usar, se debe pedir las llaves a los guardias de la Universidad, ubicados en la entrada principal.</string>
    <string name="infoGimnasioCentral1">El Gimnasio Central se encuentra ubicado al frente de el Aula Magna, cuenta con duchas para sus alumnos,
        con una cancha de piso flotante, y a su costado cuenta con oficinas para los académicos del departamento de Ciencias Básicas, siendo
        una de ellas de la señorita Karina Vidal, secretaria del departamento de Actividad Fisica, Deportes y Recreación.
    </string>
    <string name="infoGimnasioCentral2">La cancha ubicada en el interior del Gimnasio, en su mayor tiempo es utilizada por profesores que realizan clases
    a sus alumnos ya sea de Volleyball, Basquetball, Football, Taekwondo, entre otros, sin embargo, si los alumnos desean usarla fuera del horario de clases, es necesario pedir con anticipación permiso a los auxiliares encargados, así como también, el uso
        de los implementos del Gimnasio, como pelotas y paletas de pinpon, pelotas de football, pelotas para pesas, etc.</string>

    <string name="InfoGymMultitaller">El Gimnasio Multitaller ubicado al frente de las Aulas D, cuenta con 4 salas para que los estudiantes de la Universidad
    puedan realizar deportes o actividades físicas o bien profesores dictar clases relacionadas a lo mismo. A continuación, se presentan el funcionamiento de las 4 salas:  </string>

    <string name="infoGYMGT1FM">Primera sala ubicada al llegar a la entrada del Gimnasio, la cual es una aula de clases en donde los profesores
    de la Universidad imparten sus asignaturas con el objetivo de lograr el aprendizaje en sus estudiantes.</string>
    <string name="infoSalaDeMaquinas">Ubicada al lado de la aula GT1FM, esta sala cuenta para sus estudiantes con máquinas de ejercicios para
        tonificación del abdomen, fortalecimiento de muslos y pernas, fortalecimiento de brazos y biceps, entre otras.</string>
    <string name="infoSalaHalterofilia">Sala especial para los alumnos que deseen practicar la halterofilia, deporte que consiste
        en el levantamiento de pesas, por lo que la sala provee de implementos necesarios para practicarla.</string>
    <string name="infoSalaBiciletas">Sala ubicada al final del pasillo del Gimnasio, la cual cuenta con múltiples
    bicicletas estáticas para los estudiantes de la Universidad, con la función de generar musculatura
    y resistencia en las piernas.</string>
    <string name="infoGymTaller">ubicado en el centro del Gimnasio Multitaller, esta sala está destinada para que los profesores
    puedan realizar a sus alumnos talleres o clases como Yoga, Danza, Tenis de mesa, Vida saludable, Karate, entre otros. </string>

    <string name="infoLECYCA">LECYCA, ubicado al lado del Laboratorio De Procesos De Alimentos, es un laboratorio que presta
    servicios de ensayo y análisis destinados a la industria local y al desarrollo de docencia e investigación de vanguardia. Recientemente
    ha recibido la certificación por parte del INN. A continuación se presentan las funciones y las salas del laboratorio:\u000A\u000A* Servicios de análisis de alimentos y aguas.\u000A\u000A* Entrega
    de muestras de agua de lunes a viernes de 08:30 a 12:00 hrs.\u000A\u000A* Retiro de informes de lunes
        a viernes de 08:30 a 12:00 hrs. y de 14:30 a 17:00 hrs.\u000A\u000A* Análisis químico y muestreo para alimentos.\u000A\u000A* Estudio de proyectos.\u000A\u000A* Laboratorio Sensorial.\u000A\u000A* Sala De Reuniones.\u000A\u000A* Laboratorio De Microbiología.\u000A\u000A* Sala
    De Instrumental.\u000A\u000A* Laboratiorio De Bromatología.\u000A\u000A* Oficinas Personal.\u000A\u000A* Bodegas De Materiales. \u000A\u000A* Laboratorio
        De Química.\u000A\u000A* Sala De Control De Calidad. </string>

    <string name="infoMuseoMartaColvin">Marta Colvin es uno de los referentes artísticos que más enorgullecen a Chillán, a la Región del Biobío y a Chile.\u000A\u000AVivió gran parte de su vida en la casona del fundo “El Mono”, propiedad de su marido, don Fernando May
        Didier.\u000A\u000AAquí se encuentra una significativa muestra de la obra de la artista, compuesta por esculturas, pinturas y esquemas para el deleite de quienes visitan sus dependencias.\u000A\u000AEl museo está abierto a todo público  de martes a sábado, en horario de 10:00 a 12:30 en la mañana, y de 14:30 a 18:30 en la tarde, ofrece visitas guiadas a colegios y grupos culturales previa concertación de cita.</string>

    <string name="infoNewDepCiencias">El nuevo Departamento De Ciencias Básicas y Laboratorios De Docencia instalados e ubicados
    al final de la Universidad, cuenta con las siguientes salas y laboratorios:\u000A\u000A* Laboratorio de Biología I (primer piso).\u000A\u000A* Laboratorio
    De Biología II (primer piso).\u000A\u000A* Sala DE Tablero De Redes.\u000A\u000A* Sala De Control Del Ascensor.\u000A\u000A* Sala De Preparación De Reactivos (segundo piso).\u000A\u000A* Sala De Pre-Practicos De Biología.\u000A\u000A* Mencionar que,
    estos laboratorios ubicados en el antiguo Departamento De Ciencias Básicas se usarán para investigación.</string>

    <string name="infoDepPartes">Ubicado en la Autopista de la universidad, al lado de la Federación, la Oficina De Partes cuenta con las
    siguienes salas y funciones:\u000A\u000A* Sala De Inventario, la cual registra todos los bienes de la Universidad.\u000A\u000A* Sala De Abastecimiento, Registro y abastecimiento de materiales de oficina.\u000A\u000A* Mantención
        y movilización para los estudiantes.\u000A\u000A* Salida y control de vehiculos internos.\u000A\u000A* Llevar a funcionarios a las reuniones.\u000A\u000A* Mantenciones
        internas (comprar materiles, cambios de llaves y ventanas, mantenciones pequeñas).\u000A\u000A* Instalación de Amplificadores.\u000A\u000A* Traslados hacia otras Universidades.\u000A\u000A* Recepción
        de Correspondencia.\u000A\u000A* Convalidación de ramos para los alumnos.\u000A\u000A* Renuncias definitivas.\u000A\u000A* Pérdida
        de carrera.\u000A\u000A* Traslados internos.\u000A\u000A* Recepción facturas del Casino.\u000A\u000A* Horarios de atención desde las 08:15 a 12:30 hrs
        y de 14:15 a 18:15 hrs.</string>
    <string name="infoLabAlimentos">En este Laboratorio De Procesos De Alimentos, ubicado al lado de LECYCA, existe la infraestructura necesaria
    para desarrollar, implementar y enseñar a sus estudiantes, las técnicas necesarias de elaboración de alimentos industriales. Muchos
    de sus procesos hoy en día son innovaciones que apoyan a la industria regional.\u000A\u000AEl Laboratorio cuenta, con las siguientes salas o laboratorios para diseñar y manejar
    los procesos de transformación de materias primas y conservación de productos alimenticios, así como la optimización de procesos ya existetes:\u000A\u000A* Laboratorio
    De Evaluación Sensorial.\u000A\u000A* Sala De Procesos De Alimentos.\u000A\u000A* Sala De Preparación De Muestras.\u000A\u000A* Sala De Estudio Para Magister
    En Ciencias E Ingeniería En Alimentos.</string>

    <string name="infoLabCentrales1">Los Laboratorios Centrales De Computación, ubicados al lado de FACE, cuenta con modernas instalaciones para
    la enseñanza y práctica de la computación e informática general y de especialidad.</string>
    <string name="infoLabCentrales2">* Préstamos de notebooks hasta las 6:30 hrs, para lo cual debe ser solicitado con su cédula de identidad.\u000A\u000A* Uso de computadores
    del laboratorio, por lo que debe ser solicitado con su pase escolar.\u000A\u000A* Préstamos de camara fotográfica para alumnos de Informática.\u000A\u000A* Servicios de Impresión, que pueden ser cancelados con tu Cuenta Face proveídos por la Facultad, en el que viene incluído dinero para este propósito, más solo
    debes proporcionar tu RUT.\u000A\u000A* Préstamos de las salas.\u000A\u000A* Scanner.\u000A\u000A* Confección de CDs para Tesis.\u000A\u000A* Horarios de atención: lunes a viernes de 08:00 a 12:00 hrs y de 14:00 a 18:00 hrs.</string>

    <string name="infoLabCentrales3">* Sala De Laboratorio 1 y 2, para la realización de clases.\u000A\u000A* Laboratorio De Especialidad 1 , para la realización de clases de la carrera de Informática y contiene los Servidores(Routers y Switches) de la Universidad.\u000A\u000A* Sala De Laboratorio 3, para el uso de sus computadores.\u000A\u000A* Sala
    De Laboratorio 4, como sala de estudio.\u000A\u000A* Sala De Video Conferencia, para charlas y reuniones.\u000A\u000A* Sala LC1 y LC2, para la realización de clases.\u000A\u000A* Laboratorio De Especialidad 2, como oficina de profesores y préstamos
    de notebooks para alumnos de Informática, por lo que deben acercarse con el Profesor Fernando Santolaya.</string>

    <string name="infoPsicologia1">La Escuela de Psicología ubicada en el sector Marta Colvin, tiene por objetivo la formación integral de psicólogos generalistas
    con un sello psicosocial, con egresados vinculados con el medio como agentes de desarrollo y cambio social, con un desarrollo teórico,
    metodológico y práctico en los diferentes ámbitos de la disciplina.</string>
    <string name="infoPsicologia3">* Sala 1 y 2 para realización de clases.\u000A\u000A* Laboratorio De Psicología.\u000A\u000A* Box 1
    y Box 2.\u000A\u000A* Sala Espejo. \u000A\u000A* Sala Para Psicoterapia.\u000A\u000A* Sala De Estudio.\u000A\u000A* Oficinas De Docentes.</string>

    <string name="LavanderiaInfo">Esta instalación está ubicada en el sector Marta Colvin, al frente de la Casa Patronal, y cumple
    la función de proveer un Sistema de Lavandería para los alumnos de la Universidad, que permite el lavado de ropa a estudiantes que no posean
    de esta primordial necesidad.\u000A\u000A Para el uso de la lavadora es necesario pedir una autorización a la secretaria Hilda Carriel de la Escuela De Psicología.</string>

    <string name="vripInfo">Este Departamento ubicado en cercanías de la Facultad de Ciencias Básicas, es la unidad que lidera los procesos
    de generación y transmición de conocimiento científico, creación artística, innovación y formación de capital humano avanzado, proponiendo, implementando
    y promoviendo políticas para el desarrollo de las ciencias, las humanidades, las artes y las tecnologías, contribuyendo al desarrollo
    cultural, social y económico de la región y el páis.</string>
    <string name="infoVRIP2">La Vicerrectoría De Investigación y Postgrado, cuenta con las siguientes salas:\u000A\u000A* Sala De Estudio.\u000A\u000A* Oficinas
    para el equipo de VRIP.\u000A\u000A* Sala EG-1 y EG-2.</string>
    <string name="investigadores">La oficina de investigadores ubica al costado del departamento de Ciencias Básicas
        está hecha para que algunos profesores puedan realizar algún tipo de investigación.\u000A\u000AAdemás, en
        su interior se encuentran secretarias para gestionar y agendar citas con los siguientes profesores
        del Departamento de Ciencias Básicas:\u000A\u000A* Dr. Gerardo Cabello.\u000A\u000A* Dr. Claudio Collado.\u000A\u000A* Dr. Anibal Coronel.\u000A\u000A* Patricio Cumsille.\u000A\u000A* Dr.
    Luis Fritz.\u000A\u000A* Mg. Elías Irazoqui.\u000A\u000A* Dr. Luis Lillo.\u000A\u000A* Clauido Megí.\u000A\u000A* Dr. Luis Moreno.\u000A\u000A* Dr.
    Jairo Navarrete.\u000A\u000A* Dr. Andrés Rodriguez.\u000A\u000A* Dr. Fernando Toledo.\u000A\u000A* Dr. Carlos Torres.\u000A\u000A* Mg.
    Gijsbertus Van der Veer.\u000A\u000A* Dra. Marcela Vidal. \u000A\u000A* Dr. Cristian Villavicencio.\u000A\u000A* Dr. Enrique Werner.\u000A\u000A</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_update_marker">Map</string>

    <string name="ingles">* Clases para estudiantes que tengan ramos de inglés.\u000A\u000A* Clases de pregrado.\u000A\u000A* Test
    de conocimiento relevante.\u000A\u000A* Test de inglés para docentes de la Universidad.\u000A\u000A* Test a funcionarios para ingresar.\u000A\u000A* Formación
    integral.\u000A\u000A* Enseñar español a gente de intercambio.\u000A\u000A* Se enseñan otros idiomas como Francés y Alemán.</string>

    <string name="webhost">https://saccharoid-shelters.000webhostapp.com</string>
</resources>

